Changing memory representation

Safety.v
@@ -3,16 +3,16 @@ From Coq Require Import Lists.List.
 From Coq Require Import Logic.ClassicalFacts.
 From Coq Require Import Lia.
 
-From Elo Require Import Array.
+From Elo Require Import Mem.
 From Elo Require Import Core0.
 
 Reserved Notation "m / t '==[' tc ']==>*' m' / t'"
   (at level 40, t at next level, tc at next level,
                 m' at next level, t' at next level).
 
-Inductive access (m : mem) : tm -> addr -> Prop :=
+Inductive access (m : mem tm) : tm -> addr -> Prop :=
   | access_mem : forall ad ad',
-    access m (get_tm m ad') ad ->
+    access m (get m ad') ad ->
     access m (TM_Loc ad') ad
 
   | access_loc : forall ad,
@@ -42,6 +42,18 @@ Inductive access (m : mem) : tm -> addr -> Prop :=
     access m t2 ad ->
     access m (TM_Seq t1 t2) ad
   .
+
+Local Lemma access_nil : forall m ad,
+  ~ access m TM_Nil ad.
+Proof.
+  intros * Hacc. inversion Hacc.
+Qed.
+
+Local Lemma access_num : forall m ad n,
+  ~ access m (TM_Num n) ad.
+Proof.
+  intros * Hacc. inversion Hacc.
+Qed.
 
 Lemma new_access : forall m t ad,
   access m (TM_New t) ad ->
@@ -127,7 +139,7 @@ Qed.
 (* strong mem access *)
 Local Lemma access_get_trans : forall m t ad ad',
   access m t ad' ->
-  access m (get_tm m ad') ad ->
+  access m (get m ad') ad ->
   access m t ad.
 Proof.
   intros * Hacc ?. induction Hacc; eauto using access.
@@ -136,7 +148,7 @@ Qed.
 Definition trace := list effect.
 
 (* reflexive transitive closure *)
-Inductive multistep : mem -> tm -> trace -> mem -> tm -> Prop :=
+Inductive multistep : mem tm -> tm -> trace -> mem tm -> tm -> Prop :=
   | multistep_refl: forall m t,
       m / t ==[nil]==>* m / t
 
@@ -158,7 +170,7 @@ Proof.
     length m <= length m').
   {
     intros * Hmstep. inversion Hmstep; subst;
-    try (rewrite <- Array.set_preserves_length);
+    try (rewrite <- set_preserves_length);
     eauto using Nat.lt_le_incl, Array.length_lt_add.
   }
   intros * Hmultistep. induction Hmultistep; eauto using Nat.le_trans.
@@ -351,12 +363,6 @@ Proof.
   intros * ? ? ? Hacc. eapply seq_access in Hacc as [? | ?]; eauto.
 Qed.
 
-Local Lemma wba_access_nil : forall m ad, 
-  ~ access m TM_Nil ad.
-Proof.
-  intros * Hacc. inversion Hacc.
-Qed.
-
 Local Lemma wba_added_value : forall m v,
   well_behaved_access (add m v) v ->
   well_behaved_access (add m v) (TM_Loc (length m)).
@@ -394,7 +400,7 @@ Proof.
     + rewrite (get_add_lt TM_Nil) in *; eauto using access.
     + specialize (Hwba (length m) (access_loc m (length m))). lia.
     + rewrite (get_add_gt TM_Nil) in *; eauto.
-      contradict Hacc''. eauto using wba_access_nil.
+      contradict Hacc''. eauto using access_nil.
   - rewrite length_add. eauto using access, Nat.lt_lt_succ_r.
 Qed.
 
@@ -417,7 +423,7 @@ Proof.
     rewrite (get_i_set_j TM_Nil) in *; fold get_tm in *; eauto.
     intros ? ?. eauto using access.
 Qed.
-  
+
 Local Lemma alloc_preservation : forall m t t' v,
   well_behaved_access m t ->
   t --[EF_Alloc (length m) v]--> t' ->
@@ -450,13 +456,13 @@ Local Lemma store_preservation : forall m t t' ad v,
   well_behaved_access (set m ad v) t'.
 Proof.
   intros * Hwba Hstep.
-  assert (well_behaved_access m v); eauto using wba_stored_value. 
+  assert (well_behaved_access m v); eauto using wba_stored_value.
   remember (EF_Store ad v) as eff.
   induction Hstep; subst; try (inversion Heqeff; subst);
   eauto using wba_new, wba_load, wba_load';
   try (eapply wba_asg' || eapply wba_seq');
   eauto using wba_asg1, wba_asg2, wba_seq1, wba_seq2, wba_mem_set.
-  intros ? F. contradict F. eauto using wba_access_nil.
+  intros ? F. contradict F. eauto using access_nil.
 Qed.
 
 Lemma wba_mstep_preservation : forall m m' t t' eff,
@@ -474,34 +480,148 @@ Import wba.
 
 (* PART 4 *)
 
-Lemma not_access_if_load : forall m m' t t' ad ad' v,
-  well_behaved_access m t ->
+Lemma load_does_not_grant_access : forall m m' t t' ad ad' v,
   ~ access m t ad ->
   m / t ==[EF_Load ad' v]==> m' / t' ->
-  ad <> ad' ->
   ~ access m' t' ad.
 Proof.
-  intros * Hwba1 Hnacc Hmstep Hneq.
-  assert (Hwba2 : well_behaved_access m' t');
-  eauto using wba_mstep_preservation.
-  inversion Hmstep; subst; clear Hmstep.
-  remember (EF_Load ad' (get_tm m' ad')) as eff.
-  induction H5; inversion Heqeff; clear Heqeff; subst;
-  eauto using new_access_inverse, wba_new;
-  eauto using access, load_access_inverse.
-  - eapply access_load_inverse; eauto using load_access_inverse, wba_load.
-  - eapply access_asg_inverse.
-    eapply asg_access_inverse in Hnacc as [? ?].
-    eauto using wba_asg1.
-  - eapply access_asg_inverse.
-    eapply asg_access_inverse in Hnacc as [? ?].
-    eauto using wba_asg2.
-  - eapply access_seq_inverse.
-    eapply seq_access_inverse in Hnacc as [? ?].
-    eauto using wba_seq1.
+  intros * Hnacc Hmstep.
+  destruct (Nat.eqb ad ad') eqn:E.
+  - eapply Nat.eqb_eq in E; subst.
+    eapply load_if_access in Hmstep. contradiction.
+  - eapply Nat.eqb_neq in E.
+    inversion Hmstep; subst; clear Hmstep.
+    remember (EF_Load ad' (get_tm m' ad')) as eff.
+    match goal with Hstep : _ --[_]--> _ |- _ => induction Hstep end;
+    inversion Heqeff; subst.
+    + eauto using new_access_inverse.
+    + eapply access_load_inverse; eauto using load_access_inverse.
+    + eauto using access.
+    + eapply asg_access_inverse in Hnacc as [? ?].
+      eauto using access_asg_inverse.
+    + eapply asg_access_inverse in Hnacc as [? ?].
+      eauto using access_asg_inverse.
+    + eapply seq_access_inverse in Hnacc as [? ?].
+      eauto using access_seq_inverse.
 Qed.
 
-Lemma access_needs_alloc_1 : forall m m' t t' eff ad,
+(*
+Lemma auxaux : forall m ad v loc i,
+  loc <> i ->
+  access (set m i v) (get_tm m loc) ad ->
+  access m (get_tm m loc) ad.
+Proof.
+  intros * Hneq Hacc.
+Admitted.
+
+Lemma aux_1 : forall m ad ad' i,
+  i < length m ->
+  access (set m i (TM_Loc ad')) (TM_Loc ad') ad <->
+  access m (TM_Loc ad') ad.
+Proof.
+  intros * Hlen. split; intros Hacc.
+  - remember (TM_Loc ad') as v.
+    remember (set m i v) as m'.
+    induction Hacc; inversion Heqm'; subst; inversion Heqv; subst;
+    eauto using access.
+    destruct (Nat.eqb ad' i) eqn:E.
+    + eapply Nat.eqb_eq in E; subst.
+      rewrite (get_i_set_i TM_Nil) in *; eauto.
+    + eapply Nat.eqb_neq in E.
+      rewrite (get_i_set_j TM_Nil) in *; eauto using access, auxaux.
+Admitted.
+
+Lemma aux0 : forall m ad ad' v,
+  value v ->
+  ~ access m v ad ->
+  ~ access (set m ad' v) v ad.
+Proof.
+  intros * Hvalue Hnacc.
+  destruct Hvalue; eauto using access_nil, access_num.
+  rewrite aux_1. eauto.
+Admitted.
+
+Lemma aux1 : forall m t t' ad ad' v,
+  ~ access m t ad ->
+  t --[EF_Store ad' v]--> t' ->
+  ad' < length m ->
+  ~ access (set m ad' v) v ad.
+Proof.
+  intros * Hnacc Hstep Hlen.
+  remember (EF_Store ad' v) as eff.
+  induction Hstep; inversion Heqeff; subst.
+  - eauto using new_access_inverse.
+  - eauto using load_access_inverse.
+  - eapply asg_access_inverse in Hnacc as [? ?]; eauto.
+  - eapply asg_access_inverse in Hnacc as [? ?]; eauto.
+  - eapply asg_access_inverse in Hnacc as [? ?].
+    
+  - eapply seq_access_inverse in Hnacc as [? ?]; eauto.
+Qed.
+
+
+
+Lemma not_access_stored_value : forall m t t' ad v, 
+  ~ access m t ad ->
+  t --[ EF_Store ad v ]--> t' ->
+  ~ access m v ad.
+Proof.
+  intros * Hnacc Hstep.
+  remember (EF_Store ad v) as eff.
+  induction Hstep; inversion Heqeff; subst; eauto using access.
+Qed.
+*)
+
+Lemma aux1 : forall m t ad ad' v,
+  ~ access m t ad ->
+  ~ access m v ad ->
+  ~ access (set m ad' v) t ad.
+Proof.
+  intros * HnaccT HnaccV F.
+  remember (set m ad' v) as m'.
+  induction F; inversion Heqm'; subst.
+  - destruct (Nat.eq_dec ad' ad'0); subst.
+    eapply IHF; trivial; admit.
+    admit.
+  - eauto using access.
+  - eauto using new_access_inverse.
+  - eauto using load_access_inverse.
+  - eapply asg_access_inverse in HnaccT as [? ?]; eauto.
+  - eapply asg_access_inverse in HnaccT as [? ?]; eauto.
+  - eapply seq_access_inverse in HnaccT as [? ?]; eauto.
+  - eapply seq_access_inverse in HnaccT as [? ?]; eauto.
+Admitted.
+
+Lemma store_does_not_grant_access : forall m m' t t' ad ad' v,
+  well_behaved_access m t ->
+  ~ access m t ad ->
+  m / t ==[EF_Store ad' v]==> m' / t' ->
+  ~ access m' t' ad.
+Proof.
+  intros * Hwba Hnacc Hmstep.
+  destruct (Nat.eqb ad ad') eqn:E.
+  - eapply Nat.eqb_eq in E; subst.
+    eapply store_if_access in Hmstep.
+    contradiction.
+  - eapply Nat.eqb_neq in E.
+    inversion Hmstep; subst.
+    remember (EF_Store ad' v) as eff; clear Hmstep.
+    match goal with Hstep : _ --[_]--> _ |- _ => induction Hstep end;
+    inversion Heqeff; subst.
+    + eauto using wba_new, new_access_inverse.
+    + eapply access_load_inverse; eauto using wba_load, load_access_inverse.
+    + eapply asg_access_inverse in Hnacc as [? ?].
+      eapply wba_asg in Hwba.
+      eapply access_asg_inverse; split; eauto.
+    + eapply asg_access_inverse in Hnacc as [? ?].
+      eauto using access_asg_inverse, aux2.
+    + eapply asg_access_inverse in Hnacc as [? ?].
+      shelve.
+    + eapply seq_access_inverse in Hnacc as [? ?].
+      eauto using access_seq_inverse, aux2.
+Qed.
+
+Theorem access_needs_alloc : forall m m' t t' eff ad,
   well_behaved_access m t ->
   ~ access m t ad ->
   m / t ==[eff]==> m' / t' ->
@@ -510,19 +630,15 @@ Lemma access_needs_alloc_1 : forall m m' t t' eff ad,
 Proof.
   intros * Hwba Hnacc Hmstep Hacc. inversion Hmstep; subst.
   - shelve.
-  - destruct (Nat.eqb ad ad0) eqn:E.
-    + eapply Nat.eqb_eq in E; subst.
-      eapply load_if_access in Hmstep. contradiction.
-    + eapply Nat.eqb_neq in E.
-      eapply not_access_if_load in Hmstep; eauto. contradiction.
-  - shelve.
+  - contradict Hacc; eauto using load_does_not_grant_access.
+  - contradict Hacc.
 Qed.
 
-(* 
+(*
 quando tiver concorrencia, usar esse para provar o principal
 se não tinha acesso e agora tem, então teve um alloc no meio do caminho
 *)
-Lemma 
+Lemma
   ~ access m t ad
   m / t ==[tc]==>* m' / t'
   access m' t' ad
